\chapter{Opgavebeskrivelse}

Der ønskes udviklet et system, der vha. proximity data fra Bluetooth Low Energy (BTE) enheder (beacons) kan tracke en iPhone bruger, som bevæger sig i et område dækket af beacons. Der udvikles et iOS bibliotek, som fortolker proximity data leveret af iOS' iBeacon teknologi. Den fortolkede data persisteres eksternt og tilgængeliggøres for klientapplikationer via et REST API.

\section{Delprojekter}
Projektet består af følgende fire delprojekter:

\begin{itemize}
	\item BeaconLib
	\item BeaconBackend
	\item BeaconApp
	\item BeaconVisualiser
\end{itemize}

\subsection{Systemet}
Selve systemet som udviklere skal integrere i deres projekt.
\subsubsection{BeaconLib}
Det iOS bibliotek, der fortolker den rå proximity data, transmitterer den fortolkede data til en backend. BeaconLib skrives i Objective-C og bygges som et statisk bibliotek.

\subsubsection{BeaconBackend}
Backenden persisterer data i en database og udstiller igennem et REST API alt opsamlet data. BeaconBackend skrives i Ruby vha. Sinatra web frameworket. Data hostes af Parse.com.

\subsection{Anvendelse af systemet}
Eksempler på hvordan systemet kan anvendes.
\subsubsection{BeaconApp}
BeaconApp er en iPhone app, der ingen funktionalitet har ud over at muliggøre at tracke brugeren vha. BeaconLib. BeaconApp benytter BeaconLib og er en native iOS app. BeaconApp er ikke en del af vores kernesystem, men blot et eksempel på en applikation der anvender BeaconLib.

\subsubsection{BeaconVisualiser}
BeaconVisualiser er en iPad app, som visualiserer data opsamlet af BeaconApp. BeaconVisualiser er en native iOS app.

\section{Ordforklaring og Terminologi}

\begin{itemize}
	\item iBeacon
		\begin{itemize}
			\item En BTE enhed, der udsender små datapakker i overenstemmelse med Apple's protokol. Protokollen beskrives yderligere i den færdige rapport.
			\item iBeacons tilbyder envejskommunikation. Dvs. at der ikke kan sendes data tilbage til en iBeacon.
			\item iBeacon og beacon beskriver den samme type af enheder.
		\end{itemize}
		
	\item Beacon
		\begin{itemize}
			\item iPhones, iPads og tredjepartsenheder kan agere beacons. I dette projekt refererer beacon altid til Estimote's \footnote{www.estimote.com} beacon, som er den, der benyttes.
		\end{itemize}
		
	\item BLE
		\begin{itemize}
			\item Forkortelse for Bluetooth Low Energy\footnote{\url{www.en.wikipedia.org/wiki/Bluetooth_low_energy}}.
		\end{itemize}
		
	\item Parse
		\begin{itemize}
			\item Referer til Parse.com\footnote{\url{www.parse.com/}}, der er en online service til persistering af data..
		\end{itemize}
\end{itemize}